睇日本殘軍既故事睇到流馬尿

小野田寬郎（1922年3月19日－2014年1月16日），是一位生於現在的日本和歌山縣海南市、曾長期擔任軍人且階級為少尉的人物。第二次世界大戰時被大日本帝國陸軍徵召入伍，1944年11月被派遣至菲律賓盧邦島擔任守備任務。美軍攻佔盧邦島後，與三名同僚躲入叢林中進行游擊戰，直到1974年3月10日才向菲律賓警方投降，成為自二戰以來最後一位投降的日本軍人。

生平
早年

小野田寬郎1922年3月19日出生於日本和歌山縣海南市。1939年3月到「田島洋行」的武漢分店工作。1942年12月被徵召入和歌山步兵第61連隊，後分配到步兵第218連隊。1943年9月成爲甲種幹部候補生，1944年1月進入久留米第一種日本陸軍預備士官學校步兵科，8月畢業後成爲士官勤務見習士官，9月進入日本陸軍中野學校二俁分校接受游擊戰訓練，11月畢業後被派往菲律賓。派遣地是菲律賓盧邦島，準備在美軍登陸後開展游擊戰。

遁入叢林
前期
1944年11月，小野田被派至菲律賓的盧邦島，此時日軍在太平洋的局勢已經岌岌可危。12月17日，第8師團的師團長橫山靜雄中將命令小野田率領部屬在島上展開游擊作戰，並對小野田說[1]：

“ 玉碎（自殺）是什麼也幹不成的，我們現在暫時撤退，你們到山林裏進行游擊戰，三年或者五年之後，我們將會回來，你一定要堅持到我們回來。在這期間還剩下一個人的話，哪怕吃椰子果也要抵抗，絕對不能玉碎，明白了嗎 ”

1945年2月28日，美軍在盧邦島登陸，日軍大部分不是戰死便是投降。小野田與伍長島田莊一、上等兵小塚金七、一等兵赤津勇一三人一起逃入叢林，繼續頑抗。

1945年8月15日，日本宣佈無條件投降。美軍派遣日本降軍赴太平洋各島勸降，並空投大量的傳單。小野田認定這是美軍的計謀，絲毫不為所動。每天清晨，小野田都會帶着三名同胞爬上山崗，對着東昇的旭日敬禮。他們不斷地移動自己的位置，並偷竊當地居民的菜果、獵捕居民的家禽來充飢，喝河水、雨水解渴。他們甚至將保存曬乾的香蕉充當乾糧，以便維持一定的熱量。但是他們無法獵取太多的食物，因為槍聲會暴露他的戰鬥位置。大雨傾盆之時，他們用自己的身體護住步槍、地雷及炸藥，但他們得彼此警惕，儘量保持清醒，以免在睡覺時因體溫過低而死亡。在如此惡劣的環境之下，小野田依然沒有忘記長官交付他的任務─「游擊戰」。每個月，他們都會襲擊軍車，槍殺司機，奪取物資；有時，他們也會出現在村落，射殺當地農民。

1949年，赤津受不了惡劣的環境與身心的煎熬脫隊，隔年6月向菲律賓警察「投降」，菲律賓與美軍因此掌握了潛伏中三人的身分。赤津在投降之後，也參與了勸降的行列；小野田等人依舊不為所動，每天早上依然爬上山頭，向旭日敬禮，等待援軍的到來。

1952年，菲律賓政府不斷地將小野田親人的家書以及日本當時的報紙散播在叢林之中，希望他們三人能夠早日投降。然而小野田始終認為這是美軍的計謀，因為他認為，如果日本真的投降，那他的長官谷口一定會告訴他「任務取消」。

1953年6月, 島田在一次行動中被當地漁民射傷大腿。雖然後來復原，但在隔年5月7日，島田在一次與菲律賓警方的衝突中被打死。

後期

雖然小野田確實閱讀了勸降用的傳單、報紙與家書，但他自行編造出奇特的世界觀加以解釋，他認為「日本本土雖遭美軍佔領，但日軍仍在滿洲進行抗戰」，並相信援軍終將來到。他將韓戰解讀為滿洲日軍開始反擊，活動地附近美軍空軍基地越戰期間的頻繁飛機起降則是日軍重返南太平洋之故；勸降用的報紙上日本現代化的現況，更讓他相信變得富強的日本不可能戰敗。潛伏晚期小野田還會利用偷來的收音機收聽日本的賽馬比賽，與最後的戰友小塚猜測勝負以為消遣，並不如一般想像中的與世隔絕。

1972年10月，小野田在附近的村莊埋設了剩下的最後一枚地雷；因爲生銹，地雷沒有爆炸。1972年10月9日，菲律賓警察部隊得到當地農民的報告，在盧邦島發現了兩個舊日本軍人在山崗上燒稻草。菲律賓警察部隊索特上士等三人連忙趕到現場，兩方爆發槍戰；結果小塚身中兩槍，其中一槍穿越心臟導致其當場斃命、身邊扔著保養良好的38式步槍，而小野田則逃入叢林。日本投降27年後，日本士兵的死亡引起了日本政府的高度重視。日本馬上派人到緬甸、馬來西亞和菲律賓尋找藏在森林中的日軍士兵。並留下報紙、雜誌，還有小塚在日本的喪禮等消息給小野田。孤身一人的小野田仍決心繼續游擊九年。他甚至計劃以死突擊雷達基地。

1974年2月20日，小野田在叢林中遇到專程前來尋找他的日籍自由探險家鈴木紀夫。鈴木告訴小野田，戰爭真的已經結束了；但小野田堅持必須有谷口義美少佐的命令才願意投降，同時要親自將20餘年來保存良好的軍刀交給天皇。鈴木回國後，幾經波折，找到了谷口少佐，原來谷口已經改名並成了書商。並請谷口書寫一份要求小野田投降的命令。1974年3月9日，小野田接到了來到當地的谷口親自宣佈的投降命令；隔天，已經52歲的小野田身着已經破爛的日本軍服，翻過整個山頭，來到了警察局，放下肩上的38式步槍，說：「我是陸軍少尉小野田寬郎，我奉上級的命令向你們投降。」

小野田在29年的戰鬥當中，一共造成了130名以上的菲律賓人死傷，除了少數軍人、警察外，還有大量平民，許多菲律賓人主張把小野田關進監獄，並繩之以法。但是，由於日本政府的斡旋，後來獲得了菲律賓獨裁者馬科斯的赦免，並允許已經52歲的小野田返回日本。

1974年3月12日，他與鈴木紀夫和谷口義美一起回到日本。

晚年

小野田回國後，拒絕接受日本政府給予他的100萬日圓補償金，後來他將這筆款項捐給了靖國神社。之後，他也婉拒了天皇召見，理由是「天皇陛下說不定會低着頭跟我說『對不起，辛苦你了』吧？我才不希望發生這種事情」（もし、今の陛下に會ったら、陛下が私に頭を下げてしまうだろう。『申し訳なかった、ご苦労さん』と。それをさせたくない）。此外，他還去祭拜了當年與他並肩作戰，卻不幸陣亡的小塚與島田。

在他生活幾十年來，他就一直活在1944年。縱使世界已經不斷的改變，他始終活在二次大戰的年代裏不能自拔。當他回到了現代世界的日本，面對社會的變遷時，他完全無法理解，特別對於日本新憲法中對於軍事行動的限制相當不滿，並且對戰後的日本社會相當不能適應；[注 1]半年後，他移民至巴西定居，並經營農場有成。之後，他有感於時下日本年輕人好勇鬥狠，便以「為了祖國而希望培養出健全的日本國民」為號召，創立了「小野田自然塾」，於假期指導青少年野外求生技巧，經常往返日巴兩國。

小野田是個典型的受軍國主義教育的日本軍人，晚年他經常參與許多右翼組織舉辦的愛國主義活動。每每聽見日本軍歌時，他總是會激動地直流眼淚。當他接受無數次媒體的訪問，當他被問到如何看待上百名傷亡的無辜農民與破碎的家庭時，他堅決地認為，他身處於作戰之中，不必為這些平民的死亡負責。他一貫的口吻是，「軍人就是服從命令，在不違反國際法的狀況下，我沒有責任」。但是他在1996年捐出了1萬美金給曾經游擊29年的盧邦島的學校當獎學金。

菲律賓前第一夫人艾美黛·馬可斯回憶說：「我在小野田投降後不久同他談了話。他好長時間沒有明白究竟發生了什麼。當我們告訴他戰爭早在1945年已經結束時，他都驚呆了。他問：『日本怎麼會敗？我幹嘛要像愛護嬰兒一樣愛護槍？』他坐在那裏，失聲痛哭。」

2014年1月16日，小野田於91歲時因肺炎引起心臟衰竭並發症於東京聖路加國際醫院過世。[2]

From wiki

個人好中意睇歷史，覺得歷史既吸引之處就在於情節曲折離奇得來，又真係發生過，果種投入既快感係小說比唔到。好似e個故咁，完全彰顯左軍魂、忠義、信諾種種文學動漫想傳遞既訊息。 諗返中國，我印象中國軍戰敗後南方甚至緬甸亦都有孤軍，但最後好似淪為一方毒梟或者黑社會。

安納塔漢島女王事件都好傳奇

爭啲喊咗出嚟

的確，不過女王個故事係講人性如何脫繮，上尉單嘢就講緊道德人倫(軍人)如何束縛人性，並揮發極致。

佢好堅持
幾十年地獄生活

lm

佢認為日本戰敗係個局都好合理

以前睇過
真軍人，愛國，效忠國家，不屈
但咁就係個森林渡過左半世人

其實唔比佢知個現實佢可能舒服啲

幅相，幾靚仔下

傻鳩

「軍人就是服從命令，在不違反國際法的狀況下，我沒有責任」
所以南京 馬尼拉 等等城市一定沒出現過屠殺事件 全部都係支那屈日本人

呢d就係真正愛國
共產黨日日擺喺嘴邊，都唔會訓練到一個咁既軍佬出黎

邊到有多啲呢類故事

高質正評

真男人

老解都有真心愛國嘅, 特別係士兵
就算唔講老解, 國軍都肯定有

記得叮噹作者畫過一集漫畫短故事係以佢為藍本

之前先有人訪問過個住喺香港既九十幾歲國民黨空軍
仲有件空軍皮褸型到爆

only a shinmada can...

「天皇陛下說不定會低着頭跟我說『對不起，辛苦你了』吧？我才不希望發生這種事情」

唔知點解眼濕濕

金田一都有？

Respect

中二病軍人

屌你老母

睇到起雞皮

好聽d 就叫 忠誠 唔好聽就叫固執

雖然幾認同, 但洗唔洗留3次言?

Banzai!!!

日本軍魂

潛伏晚期小野田還會利用偷來的收音機收聽日本的賽馬比賽，與最後的戰友小塚猜測勝負以為消遣，並不如一般想像中的與世隔絕。

睇到忍唔住笑咗一聲，之後好心酸

唔知感動d乜, 只係個濫殺無辜既痴線佬

ethnic nationalism先係王道

我覺得啲村民慘啲

認同
雖然我都鍾意日本
但崇日都有個限度

大日本帝國萬歲

日本仔係好愛國 但需要流馬尿？
我唔愛黨 但係我淨係知
南京大屠殺死好多人 仲有慰安婦
到依家都未得到承認
呢個傷害 我仲想流馬尿

咪就係

唔知猶太人會唔會睇納粹嘅故事睇到流馬尿

咁長春圍城你又流唔流馬尿
比南京大屠殺更殘忍，死得更多人
共產黨都係唔承認緊

馬尼拉冇研究
南京就應該吹大嘅

本來都無乜野只係覺得佢好傻
睇到最後果句幾十年黎當槍係bb咁愛護開始有d眼濕濕
果種忠義

重要on9, 白白浪費咗廿幾年嘅青春

中國人：假的

共產黨殺過人就唔可以怪日本人殺過人
連登哲學家

日版岳飛

愚忠

殺人犯就殺人犯啦
流咩馬尿呀
嗰130個人條命賤過佢咩

殺人當食飯

販毒無罪
有罪嘅係蛇頭
自古而來所有嘅戰爭責任都落係個領袖到
卒仔們全部無罪

南亞人係多謝日本將佢地從白人手上解放出嚟，所以到今日都係得支那同韓國響度嘈嘈閉

日本武士道精神
不屈，服從，忠義
不過代入現代社會，佢呢D叫固執

一個軍國主義洗腦既弱智都好推崇？
愛國？德國哲學家叔本華說一個真愛國人士應該會為自己國家感到羞恥先係真愛國。

例如會為大陸人不文明行為，同成日欺負鄰國而覺恥一樣。佢只不過係洗腦右膠，害死百名平民性命既人渣。

睇咗《菊與刀》呢本著作，日本人為咗對上級既報恩同義理真係可以犧牲自我。但係佢地投降咗既話又可以完完全全同美軍合作調返轉幫美軍手交出守軍情報同協助勸降，因為佢地已經當投降咗既自己唔再屬於日本人

唔好on9喇，咁係因為日本對中韓傷害大於東南亞地區。而且日本二戰係菲律賓殺左好多人，其中一場屠殺就一次過殺左6萬菲律賓人。
總迫做死鳩硬既苦工，強姦等。馬來西亞係因為打完英國佬想建立傀儡政權(好似滿洲國咁)但好快又輸左俾美國。日本人自己幫自己貼金先話幫東南亞地方獨立。
事實係二戰完後，自由反殖民主義成風，歐洲一來完氣大傷無力接管，二來自由派白人上台良心發作肯俾地方獨立。完全唔關日本人事。

好心祟日都睇下書喇

我諗感動既係 條友對自己國家既忠誠 佢對國家既付出已經超越左生命 佢唔去死只係因為上級既命令 作為一個軍人 佢係值得尊敬
係佢角度 佢只係服從自己國家 佢殺其他人無問題 而且佢思想仲係二戰 打緊仗殺人咪理所當然
當然 我地依加睇返件事 梗係覺得佢傻鳩

好感動

如果當年日本打勝就好

？

如果當年徳日贏
呢個世界會好好多

日本人幫地球清除禍害
做錯咗啲咩？

再者
三百萬根本吹大咗
真係有三百萬就好了

你覺得自己唔係當年日本人眼中嘅禍害?

係同唔係對你嚟講有咩意義？

佢理解係戰爭
你地講既野佢點會信呢

Practice what you preach
如果你覺得當年日本人係清除緊禍害, 咁你作為禍患後裔都應該有自覺自行了斷

乜原來你同佢地係同族
曾幾何時做咗佢地後裔？
對上嗰次check族譜都仲係百越人
如果唔講血統
我nation得香港添

如果Practice what you preach
你assume咗自己係一份子啦
咁你講得無錯咖
genocide成個漢族我個人並唔覺得係壞事喎
不過係都nigger 同sandnigger行先

百越人
都叫你睇下歷史，法國俾德國閃電滅國之後。法國殖民地既越南無條件向日本投降。係當時日本人眼中越南人同中國人係無分別呀。

部分低質連登仔真係盲反到是非不分。
呢條友擺明係戰犯黎，對自己嘅惡行死不悔改 個個戰犯都好似佢咁過到骨嘅就得了。
好簡單，如果呢條友支那人，為中共做同樣嘅事，唔知連登仔又為佢流幾多馬尿呢？！

日治時期嗰陣殺人係咪逐個逐個對族譜呀 知唔知咩「歸鄉政策」呀? 即係香港人太多掉你返鄉下--大陸呀

日治時期日軍殺人係咪逐個逐個同你對族譜呀 知唔知咩係歸鄉政策呀?
難為你重係到打飛機

條友真係好撚on9

流呀 戰爭帶黎既屠殺 流馬尿有幾奇
佢潛伏就值得流馬尿？
我質疑緊呢樣野

欣賞人都要比人批鬥

你試下晌德國話欣賞希特拉, 睇下會有咩結果.

五毛真係無處不在

你唔欣賞下強姦你老母生你出黎果隻狗

菲律賓死人
好嬲

又被中國人
就算係德國，人地元首回來了都係咁拍，到底有咩問題

係菲律賓用收音機收聽日本賽馬⋯認真？

南京大屠殺有何問題
我覺得殺得太少添

當時支那死多幾千萬上億人，對世界係大好事

你祖宗冇俾日本人殺 搞到生左你哩個on9出黎

根本就沒大屠殺
日本皇軍一定沒殺過平民。

殺過又點
關你撚事
大中華膠
以前蒙古夠虐殺漢人
你要唔要去仇恨蒙古人

一單還一單啦ching
我想帶出嘅就係 南京嘅事唔關我事

本身講緊南京大屠殺 之後你就拉落去歸鄉（香港）
我話佢殺支那人殺得好
但無褒揚過佢日治香港喎

你其實可以從dna研究下自己源頭
點樣你都唔會係純正漢人血統

日本當年整個大東亞共榮圈出嚟
正正當正自己係master race
所以咪會奴役其他人

中國依家勃起當中
已經賤視其他民族啦
咪又係行緊ethnic nationalism
根本得呢條路先係正途
你估ww3佢唔會打柒班sandnigger 阿差咩

會被trigger只係因為你受大中華情花毒影響

yes
你最醒

bluepilled normie

唔好死雞撐飯蓋，就算日本人味一樣包左蝦夷人，蒙古人，漢人，韓國人既dna。
身份認同係可以包括唔同血統。如果我用歐洲國家既dna數據，我諗你會痴線。因為歐洲一樣無你所謂既純正dna。即係dna睇，一個德國人可以有波蘭匈牙利人dna。

扮眾人皆醉你獨醒既on9仔，受大中華主義影響？我引用日本打菲律賓既暴行(大屠殺)來講，就係一早防你死雞撐話人大中華膠，點知無位入人地都係要夾硬屈，你真係可鳩憐。

係呀，日本打完二戰會俾民主自由你，總會幫你發展經濟，社會建設。

你係咪忽撚左

大家個stand由頭到尾都唔同
你憑咩覺得自己
你一早假定左日本係暴行 但我無咁認同過喎
normies 睇野就係咁
Axis=evil

NAZI殺JEWS係咪不義? 今日睇no,not enough
日本清洗shit tier race亦係同樣道理

回應返上面 我一直講緊既就係無漢人血統呢樣野
1938年既南京人 關2017年既香港人撚事
根本就唔同種 佢被人殺 點解我會變埋"禍患後裔" 要覺得憤恨

你再用菲律賓做例子更加係笑撚死人
家下我同佢有親?
點解genocide shitskin,gook 會係壞事?
即使我係其中一份子都係咁話

仲話用咩DNA DATA撻我
BTFO 我啦
當年就係用呢樣做fyp

LM

痴線既係你，所有人都話個日本人係軍國主義洗腦既神經佬。有什麼感動？

又引用無知論，想話所有睇法無絕對，納稅殺猶太，二戰日本殺亞洲人，原來可以主觀話唔係罪行就唔係，咁你快手去信聯合國，因為菲律賓大屠殺同集中營都係聯合國有曬資料。

我覺得毛澤東同東條英機應該攞和平獎，因為控制人口有特出貢獻。

手法同五毛一樣，8964同劉曉波係唔係不義，五毛話not enough。佢哋係抵殺，唔殺中國就會亂，經濟就發展唔起，所以抵殺。

有部份弱智，邏輯同分析同五毛一樣，之所以反對唔係因為反對呢度觀念價值觀，係因為同自己立場唔同。但本質係一模一樣。

識字既文盲係最可怕，成日扮眾人皆醉我獨醒既柒頭就最on9